★環時老總iPhone發微博 叫國人支持中興結果

美國商務部禁止美方公司向中興通訊出售零部件，消息震撼市場。過去不時發出「出格」言論的《環球時報》總編輯胡錫進在微博評論事件，稱要支持中興、「環球時報員工都是中興人」。但有眼尖網民發現，胡是用美國蘋果公司的iPhone發帖，結果又引發網民一陣「狂歡」。

胡錫進昨晚11時19分在微博發帖，評論了美國對中興為期7年的禁售令，指「美方對中興下手，就是想打掉中國5G領先的勢頭。美方害怕了，他們在孤注一擲」。

胡錫進：美國「賺了我們多少錢」

胡錫進旋又暗指，中興過去給了美國提供不少做生意的機會。其原文是，「中興和華為替中國通訊事業的發展做出了巨大貢獻，當年美國向中國賣程控交換機，每一部都賺了我們多少錢

他揚言，「今天絕不是中國赤手空拳只能任美方宰割的時候。中國每年買芯片花2000多億美元，讓我們拿出這個全球第一大市場的相當一部分來支持自己的芯片研發」。

胡錫進還喊出，「中國社會一定要支持中興，力挺華為。中興自己也應越挫越勇、奮發圖強，決不能倒下。向中興的八萬員工致敬。今晚老胡和《環球時報》全體員工都是中興人」。

網民：拿著蘋果叫人支持中興華為 要臉嗎

胡氏此帖子一出，立即引起網民熱議，截至今天中午有5500多個留言，不少人支持他的言論，有人更喊出「抵制蘋果，支持中興」。

但有眼尖網民發現，胡錫進叫人支持中興的帖子，原來由蘋果公司iPhone 7 Plus發出。
有網民揶揄說，「自己拿著IPhone 7plus ，叫別人支持中興，華為。不能這樣忽悠別人吧」，「拿著蘋果，讓大家支持中興華為，要臉嗎」，「胡總，什麼時候買華為手機」？

胡反駁批評者 稱屏蔽了一批「美狗」

也有網民也質疑，中國自行研製芯片、推進5Ｇ技術是否可一蹴即就。「老胡，不要再意淫所謂我們5G的優勢了，核心部件掌握在人家手上，我們有何優勢可言？以其陶醉在《厲害了，我的國》的自我麻痹中，還不如深刻反思一下我們如何能真正營造一個有利創新的文化和制度」。

面對群情洶湧，胡錫進今天凌晨00：20轉發了上述微博，並稱「好久沒拉黑人了。今晚拉黑（屏蔽）了一批被稱為『美狗』的會叫喚的東西」。

胡錫進今天凌晨00：20轉發了上述微博，並稱「好久沒拉黑人了。今晚拉黑（屏蔽）了一批被稱為『美狗』的會叫喚的東西」。

用iphone既人全部都係美國走狗

i use iphone to find bug only

then Apple & all ifandogs

柒到甩䃙